老豆老母要離婚，有兩條路俾我揀

今年26歲，正準備同男朋友買樓，夾埋有120萬
但老豆老母要離婚，老豆俾咗兩條路我同老母揀

而家一家三口住公屋，間公屋賣到420萬，要俾返政府210萬

1. 賣咗層公屋，一人一半分110萬
（我就要同老母買樓同供樓，一世住一齊）

2. 我同老母俾110萬老豆，同佢買層樓，層樓寫老母名
（我俾到50萬，之後希望可以同男朋友買樓，但少則都要四五年）

本身期待同男朋友就可以有個安樂窩，但抌低老母好似好不孝咁，又唔想之後同老母住，點算好

唉佢地自己嘅事點解要我賣單

有無第三條路，叫老豆搬走

佢可以搬走，但要錢

簽衰仔紙大家各行各路

識多個男朋友叫佢比100萬

正確

老母好錫我，做唔出

叫佢地攪掂先通知你

你而家就踩隻腳落去 = 你要幫手哽

2好似唔多抵 層公屋以後真係值咁多? 同埋事實上係咪可行 甩到名?

叫男友同老母結婚, 申請公屋

咁你諗你
要老母就買唔到樓仲要之後都要同老母住
跟手有機會冇埋個男朋友
人又冇錢又冇

1其實唔係唔得 要睇你同阿媽關係點
你男友有無意見

得2有生路，再揾個有錢男友

你比晒110萬要左間公屋佢
再租樓比老母

佢地搞緊離婚，寫到明層樓會過俾老母，5月見官

咁錫你 叫佢繼續頂埋佢
咁就大家高興唔洗轉變

1啦,多一球買多間房俾你媽,如男有不介意

勸佢地唔好離婚，幾你間房比老豆
你再搬走，同佢地分析交返層樓就訓街

好人好者 有多少錢仲要住公屋好慘

或者比錢請律師，睇下有冇機會要你老豆就咁離婚乜都唔比佢

同阿媽關係幾好，係有時生活習慣要磨合
男朋友接受到同阿媽住
我就唔想

呢個真

你自己覺得會唔會唔介意
就算介意都好難講出口

而家就係個老母又想趕個老公走又唔想俾錢要樓主出
即係要佢又儲多幾年
簡單黎講即係離婚佢地既事 但係拖累樓主既人生

好黎好去按左間公屋套$80萬比老豆走再轉名啦，$110萬都on99

老豆老母以前有無返工？分家產好似無咁簡單，最好問下律師，睇下有無機會呀媽拎到成間屋

其實可以，因為離婚協議寫到明會轉名俾我媽，但冇寫明我哋要俾錢

但費事做到咁絕

識個男友可以full pay

留間公屋好似有d笨7
不如賣左佢 渣住多少錢 要點部署都易d

賣左層公屋 然後出去租屋住

拎110萬買間唐樓, 你再幫補下佢收入又得唔得?

佢哋而家仲返緊工，問咗律師可以轉名

咁識個可以買埋樓比老母ok?

邊有咁易有100萬

問男朋友肯唔肯同伯母住
伯母咁錫你就一齊住一世
一個錫你嘅父/母唔係成日有 好多好有私心諗咗自己先 唔好諗所有老母好偉大

又唔好講到咁死 你都唔知人地屋企感情係點
既然樓豬咁兩難 話唔埋同阿媽感情都唔差 先會想幫手

易呀 而家你老母將個責任射左俾你
咁就屈左你一百萬
唔俾就要新屋預埋佢

恭喜恭喜

相見好同住難牙

老母最撚親，你知唔知老母養大你幾撚辛苦，老左仲要唔一齊住咁撚不孝

你仲未做人老母肯定感受唔到，到左有一日，你有女兒，你女兒唔想同你住，同佢條仔住時，你就會感受到

出世到長大，幫你汁屎汁尿，日日睇住，又餵又哄又照顧你，呢d野真係有血有汗

3. 唔準離婚，完。

咁簡單D
如果個女唔係有舊錢 佢老母會點決定?

諗真D咪係老母見有個女舊錢有得郁 先諗離婚

一定係贖咗層樓先啦
你賣咗到時分唔分得足錢都係問題
最重要離得乾乾淨淨，既然都講錢，一定傷感情

男朋友一日未簽紙一日都只係男朋友，我唔會考慮住

你到時真係結婚要買樓你都可以先賣公屋
最緊要呢一刻有地方住，同老豆d錢銀講清楚分清楚

手掌係肉 手背都係肉
睇男朋友肯唔肯
我代入嘅話就冇所謂 都唔想老人家係出面自己一個生活

係 我明
但我本身有機會上車但而家又冇咗

啱呀

如果錢銀搞唔掂就叫佢地唔好離婚住
咁大個人

咁撚少錢，分乜鳩，留俾兩老過世啦

傻囡黎，既然要有 210 萬要比返房署
一定要大返佢，叫佢拎 105 萬出黎一齊補左地價比房署先，再玩自由市場買賣
佢拎唔到既，就唔好離婚，自己搬走
大不了咪等法庭判囉
如果法庭判左共同擁有既，咪照分錢囉
最簡單就係咁

買樓同老母一齊住，比間房佢
點忍心拋低佢，家有一老 如有一寶啊
將來有小朋友都可以多個人幫手

第3條路咪就係第2條路囉 有無睇內文架

第3條路 同男朋友租屋住 唔好諗買樓

1. 賣咗層公屋，一人一半分110萬
（我就要同老母買樓同供樓，一世住一齊）

睇你老母幾多歲
將錢比你保管 佢一個排公屋
期間你老母租樓 應該幾年等到掛

問下男朋友係咪唔買樓就唔結婚

你同男友120萬繼續買樓供樓

你老母拎果110萬租樓住

完

你老母有冇同你呀公呀婆呀爺呀嫲住?

理閪佢地啦 叫佢地自己攪掂佢 你地離婚關我撚事

個命題有問題 本身個情況係佢地離唔離婚 你都會同男友夾份買樓 點會突然撈埋講
應該係佢地一人一球自己諗掂去
你老豆都係揸一球自己搞 但係老母又要拉埋講

咁就更好啦

2017年已經取消咗衰仔紙啦...

你老豆就醒啦 拎住110萬收埋佢又可以再排公屋 錢又有屋又有
你地錢冇左一部份 又要諗住屋問題

老母就醒 射左個波俾你拉埋你入局
而家一係有新屋住一個人住哂成間屋

1 攞完110萬放落你戶口 叫你呀媽單人申請公屋
未申請到呢段時間就租住先

110萬只係夠租十年八載

本身你同男仔夾埋有120萬
所以如果買返間公屋要用埋你男友啲錢？

分咗佢 老母拎 110 萬租樓排公屋

唔洗 唔會用佢d錢

男朋友除時即刻攞多200萬出黎 win win

佢老豆要錢咪deal. 賣樓最嘥時間

咁你知道老母點解無啦啦會諗離婚

離婚有SO

想離好耐
婚姻不嬲都唔好，無交流十幾年

排公屋唔使十年八載

真 可以用埋個女既男朋友啲錢

唔好買樓 同男朋友搬出去住
父母既事就等佢地自己處理

110萬買到間公屋，抵啦

有錢就緊係揀 2 買埋你老豆果半份業權，問題係你冇錢，所以只可以揀賣樓之後分錢各行各路，跟住你兩個可以申請公屋，就算做過資助房屋業主，因為家庭突變都可以照申請，當然要做入息審查但個額好似係正常三倍，都係過唔到就叫你老母一個人申請，咁仲快上到樓

同老豆買斷層樓，分析如下；

1.阿媽走左層樓都係俾你無兄弟同你分，雖然打亂左你個plan但退後一步諗當投資無問題，並唔似還賭債甘倒落海

2.同時同老豆傾下，收順啲，打溫情牌應該有得傾，齊頭100已經慳10皮

3.長期同阿媽住當然唔好，但解決左業權問題後間屋拎5～10萬執執叫男朋友同居，其實對佢講，唔洗佢現兜兜夾錢，又唔洗供樓味必抗拒，到儲多舊再諗置業。

如果你冇錢 佢會唔會離?

我淨係覺得 佢地點決定 都唔應該影響你既計劃

咁叫男友個邊用晒佢錢買你地兩個既屋企得唔得呀

俾120萬買左公屋，管理費平

寫自已個名，第時有錢買間私樓

1. 賣咗層公屋，一人一半分110萬
本多120萬無咩選擇
230萬買大西北3房 咪有私人空間

一人一世一公屋
賣左仲想排多間？

唔好撚搞啦
住落就唔開心架喇

樓主，如果 210 萬要比返房署，你做咩要比 110 萬佢呢
有 105 萬佢有份負責，所以你應該比 5 萬佢就夠

男朋友定老公
未結婚唔好一齊買樓

同老豆關係唔好，110萬已經最盡

太天真了
成間屋都係老母既私人空間

第四條路，叫男朋友啃左你老母，自己再搵過個

男朋友唔介意同伯母住
但個女介意同阿媽住？

孝感動天

會
佢地會揀1

有無得離婚叫阿媽申請單人公屋？

老母揾個繼父返來比110萬. 完.

或都你男朋友肯唔肯母子丼.

公屋幾多呎

咁咪1
拎左錢自己攪掂喇
得閒食個飯

$2m 幾益政府, 搵間銀行按低低地左個公屋單位套現再慢慢還, 個老母有容身之所, 立埋遺囑死後所有財產歸阿女。 佢老豆拎個On9 市價講數........ $110無咩可能

間公屆又唔係賣$7-8m 買補埋差額，頂盡綠表接貨永遠唔補地價。 港共起埋咁多新樓駛鬼買二手公屋咩........

又話阿媽好錫你
但又唔想婚後
同阿媽一齊住
好矛盾wo

唔係個個老人家係咁既
我媽好少雜物, 佢會成日掉野
同埋可一間房做書房, 老母係廳, 你係書房都OK架

賣420萬，俾政府210
之後點解可以分到110萬

一個老豆，一個老母
樓主想兩邊唔得失wo
邊有得做到咁絕

照分錢唔要間公屋，同男友照買樓...
租間住得近你新樓既屋俾你媽住
之後可以方便見面，又避免一齊住會有磨擦.

三百幾

又唔好話要樓主埋單
咪當預繳家用囉
話唔定唔離婚都係想樓主大個左先搞呢

簽係簽俾人睇
你以後點對你老母 冇人教到你

我都覺得咁樣最好
男朋友又未係老公
你而家買斷層樓就已經係自己物業
唔洗再同另一半一齊供樓都有樓
再買樓就有兩棟樓揸手

樓主話要儲多幾年錢，講真幾年好短時間
阿媽過咗身仲可以一層樓自住一層樓收租

照你咁講
樓主同佢老母夠可以收埋舊錢再排公屋

要幫佢租樓既話
記得分到既錢要自己袋

公屋轉名頭5年好似有限制買賣？有冇人熟呢方面可以指教下

老母退休未
咪你地照買樓一齊住住先
層公屋照賣
同時間叫老母申請公屋

佢果100萬你唔拎佢
咪比佢退休自己搣

賣左佢再叫你老母租劏房，110萬有排用，用晒拎綜援，樓你同你男朋友買，係佢角度都會諗如果同你分開要點分配財產，加左你老母果110萬會分唔到，佢一定會盡全力反對加你老母入黎

1.b 賣樓然後租樓

按返一百萬出黎俾你老豆得唔得？咁咪唔洗賣

你老豆同老母係佢哋兩個自己嘅事，你自己第日都會有家庭又係你自己嘅事。
好簡單，唔好參與佢地之間嘅決定，自己傾掂佢。

除非你行有餘力，拎100幾十萬出黎都係等閒事

一定係110萬買

介紹個男朋友比你媽

我都想 邊有咁易識到

根本成件事就唔應該搞埋你入局 佢地離婚係佢地嘅事 點解要你比埋掟煲費 佢地傾唔掂咪搵法官判 勉強一齊有問題會有倫常慘案就搵社工
如果佢地情緒勒索起上黎 咪比舊錢佢地 但從此一刀兩斷

賣左都買唔返咁大
唔係咁戇鳩掛

你同你條仔會耐啲定你老母耐啲

好簡單姐

老母幾歲 叫佢俾曬啲錢你再申請一人公屋 110萬 拎30萬出嚟租層$8-9000嘅樓都租到3年嘅 如果年紀大又離婚易排啲

簽衰仔紙最正路，老豆離婚預左要養返老母
有咩理由仲有錢收

48 仲好後生

樓主唔好搞噤多嘢
就算買斷你老豆果份，你老豆用晒d 錢有可能返泥搵你同你老母
佢哋兩個自己解決，唔好俾意思，叠埋心水同你男朋友買樓結婚

上網賣相 賺返3 5 7千萬，買間比老母，買間比老豆，買間比自己

退撚左間公屋

揀一 然後你阿媽單人去排公屋呢個方法可唔可行？
期間筆錢用黎租屋先
當然之前買過公屋 之後賣番出去有無得再申請公屋呢樣野你可以打去問下先 我見話原因係離婚好似可以再申請

話時話
贍養費方面有冇預計過

咁後生做按揭啦，洗乜賣

而家間屋俾佢地喎
樓主同老母齊排就好撚耐架啦
樓主老豆單人申請咁快 除非佢而家有再婚姐

1
叫你老母租樓住 再申請過公屋

比錢買咗層樓
出去租個平啲嘅單位比老母住
搞撚掂

無，老豆搵得2萬頭

你唔出錢, 叫佢地自己搞掂

俾我會揀2
幾廿萬可以保障老母一世
你媽先48幾 有排住 等玩

好錫你你都唔同佢住

而家佢離婚得返自己一個孤伶伶

你真係講得出口

哈哈

離婚後遷離原來公屋單位的單身人士，如有急切住屋需要，可以申請入住「中轉房屋」。若他們有健康或個人問題，他們可以要求社會福利署根據「體恤安置計劃」考慮給予公屋單位。至於那些沒有急切住屋需要的單身人士，他們可以按「單身人士輪候登記冊」申請公屋，並可獲縮減輪候時間，減幅相等於在原有單位居住的年期，但最多以三年界限計算。

睇吓幫唔幫到你 但賣樓嘅就唔知適唔適用

我睇完都覺

阿媽錫佢唔代表佢要錫個阿媽

你咁樣又俾連登仔屌鳩你道德綁架架啦

你老豆有冇對唔住你老母
其實真係唔使比錢你老豆喎
比幾十萬已經好好
香港離婚都係保障女人

唔想孤伶伶
不妨試下唔好離婚

唔好自己做完決定要人執手尾

你幾個留言都話女人離婚係為錢
算啦你
樓主老母都幾十歲，貪好玩咩

Option3 拉埋老母同男朋友一齊bno 去英國

離婚本身就係絕
有冇睇marriage story

搵得2萬頭都要俾架
而家你(講到)你老母一離婚就偶臭咁
實有錢收

離唔離婚係自己可以決定？

哈哈連登仔

賣左佢多110萬夠比多個首期啦 一次過買2層

有贍養費
加埋本身110萬
咁佢老母咪夠自己生活

下下要困住個女咩居心?

分手,唔好煩

4. 幾年後，男朋友見外母或成負累，又對厭左，懸崖勒馬拒婚，搵個18、22妹妹仔，自給自足。

唔係自己決定既
實判到女方訓係到唔洗做過埋下半世

一定係同你老豆買完間屋再叫你阿媽拎老綜
再叫佢用老綜嘅錢當屋租俾返你
實好過就咁買 但你阿媽有工返定家庭主婦？

想買 where

你唔好要啲錢，等老豆老母平分；

你同男友夾埋有球幾，揸住去移民；

settle down之後叫埋你老母去

10年前就買到...

好好好
咁唔好理佢
唔駛煩

2個到比110老豆但買樓又係寫老母名？唔係好明

咁供係邊個供？

樓主
係應該你同老母每人70萬
你老母比埋個70萬你
你有百4萬同男友買樓
你老母自己申請公屋
叫社工教啦

2,跟住自己買樓租比人,自己同媽供間公屋,媽有能力就3個人夾埋兩邊供

110 萬去英國會唔會好D

想唔想呃公屋先? 好多人離婚就為左多一間公屋

正常做法 你同媽媽買左間屋先，再叫你男朋友搬入去住再草錢買樓
到你媽媽過世時，反正間屋都係你地嘅

唔洗做同孤伶伶有乜關係
你識唔識架...........

叫你老豆比110萬嚟, 層樓比佢, 之後老母自己租樓住
細細地大西北8千蚊一個月租 到你買咗樓再算

拎間公屋出市場賣俾綠表/白居二
咪唔洗補地價囉

到時一人分左110萬
你又唔洗拎錢出黎
叫老母拎個筆錢自己諗掂佢

邊條傻閪會比420萬買你間公屋

比110萬老豆，轉名

110萬幾年儲到啦 同男朋友同老母住一排先

百善孝為先啊樓主

3 搵金鐘仔埋單

點解嚟係除3
你長大個時都有付出
無比更好資源你 拎左去生活

樓主屋企買咗間公屋賣咗可以再排公屋咩？

佢離婚關你撚事
佢之後嫁多次又離婚唔通你又幫佢比？

孤伶伶有咩問題
全世界單身既都慘?

要講難聽D 佢孤伶伶自己有份造成
點解係樓主要幫佢解決既問題

住劏房定搬去大灣區？
唔講以為100萬好多
香港女人平均有7、80歲

樓主50萬已經有一層公屋vs 50萬同男朋友夾錢供多廿年嘅樓

點樣困住佢又唔係去借錢
買新樓就真係困住，仲要未結婚

未補地價銀行按唔到，同你老豆deal先畀50萬，另50萬分期計息得唔得
當你同你老豆做按揭

男女身家分一半都唔夠
咩男女平等，同blm一鳩樣

各有各住 點解要下一代埋單

建議兩老做家事調解
佢地既野唔應該由你承擔wo

點解唔賣完再排過公屋?
你阿媽自己一個加你名排公屋?加離婚有冇得加快?(利申唔識)

問吓社工 房署
如果你媽同你申請到咪租住樓先囉
掛到咪你阿媽自己住
不過你又會扔低阿媽搬出去住?

下 咁都要問？
你本身就已經好不孝啦仆街臭閪

我覺得得廢柴男人先咁諗一世想做仔
你咁樣係剝削左你另一半既生活
Btw 建議樓主同母親傾下先 但盡量都唔好同住
錫唔洗痴埋一齊 同時一齊住好多尊卑問題要處理 而到時礙於佢係長輩連你都出唔到聲
最後就會全家期待佢快啲死（見過身邊不少實例）

諗唔明兩公婆離婚，點解要個女出錢解決住屋需要？ 咁大個人冇儲錢？冇收入租唔到樓住？如果係咁就唔好搞咁多嘢學人離婚
一句「孝心」就攞個女一百幾十萬？老豆老母都係成年人嚟唔該為自己生活負責

比110萬老豆 買左間屋比老母住
然後男朋友自己買一層樓 你搬去同男朋友住

搞掂

CLS

賣樓比110你

叫丫媽去排公屋

搞掂

女人係咁， 細個靠老豆，大個靠老公，老咗靠仔女

未補地價冇得按，除非搵財仔

申請公屋

咁咪唔好離
當組隊咁 離隊會折墮到訓街既你離唔離?
冇錢學咩人選擇 明知揀完訓街既都要揀點解係樓主頭痕

樓主俾佢知道有走盞位 佢老豆老母先會身痕咋

比成球 人離婚都可以考慮

option 1 & 2
根本唔存在

你根本絕對有本錢去爭取更好嘅 deal

仲有 今時今日 真係仲有人比成 4.2m 買公屋？？

畀我揀1
一來你男友接受到同你阿媽住，二來你老豆只分到110萬，呢個時勢，唔代表佢將來有樓長住，如果你老豆對你地唔好，咪當係報應。

至少確保到你阿媽有屋住先啦
如果將來夾唔到，或者其他原因，再算啦

睇多次篇文啦

移民啦

扔低阿媽就俾人周住哂
扔低老豆冇人講

你老豆擺明要食咁你個百一萬 醒吓喇
如果要咁樣拖埋你落水 點解唔係除三份呀？

用自己下半世幫上一代執手尾

冇追post
老母有冇做野
還比政府舊錢係補地價？
公屋已經供斷左？
如果供斷左老母又有做野
拎去按左佢 叫老母供
你每月幫手比啲 得唔得

認真答
2. 係要遲4/5年但 起碼見到將來 同你老母唔會無地方住

屌爆佢地咪撚離啦
兩個加埋都百九幾歲人仲搞咁撚多嘢
最撚on9係搞撚埋手到自己仔女
阻撚住個地球轉
絕啲講句「你地唔好撚搞鳩到我咪離撚飽佢囉死廢老食撚飽飯冇屎痾」

女人講野就唔好駁嘴啦

揀1
110萬比晒樓主，樓主幫老母租樓
當$12000租一個月
1100000/12000/12 = 7.6 夠租7年樓
老母冇資產可以申請公屋，排6年岩岩好

離婚可以，寫信俾房署申請就得

同意， 筆錢分清楚好過

3. 同你老豆攬炒
企硬唔賣 你老豆要補返添

你同你老母比百一萬老豆要左層樓
然後同男友住起而家層樓
老母自己排公屋 過58歲就當係長者申請
三年幾派樓

老母揸住110 萬出去租樓租到10年啦，些小投資已經做到。有冇膳養費啊？然後晚年就由你去照顧了。

簡單黎講你用呢110 萬去買10年時間

真呀 隨時俾條仔飛咗 男友又冇 丫媽又冇

我揀2

4 , 5 年好快過，到時你同男友/老公搬走，媽媽又有地方住，小朋友媽媽又可幫手揍........

啱
問題係你有幾自私

樓主要自私唔理嘅咪同男朋友買樓唔好同老母住
由佢攞100萬自己洗，過多10年，租樓洗哂，問你攞錢，但你生埋仔，開支仲大，為錢同老母真反面

Vs

樓主買新樓，老母一齊住，但唔開心一世

Vs

比50萬贖樓，儲錢買多層，過多10年有2層樓，阿媽仲有多餘錢買補品比你養身，買玩具比阿B

唔好淨係諗呢刻無二人世界好慘

簡1，買間細細地300/400萬，有首期，你幫手供都唔會要供好多。

你同男朋友既計劃可繼續，只係你借到既錢少左，咁咪搵個銀碼細少少既。

咁算係比較兩全其美既方法。

我身邊只係得啲冇能力買樓嘅人先會逼住同父母住，99%開頭話可以一齊住，住一排都會搬走

間多間房 老豆老母分房訓

叫佢地咪撚離婚 唔使要佢地鐘意返對方，相處到就ok. 每人一間房互不相干係可以和平共處，就當係劏房鄰居咁，整埋獨立廁所俾佢地。

有提議我間房俾佢，老豆話接受唔到

2條路都唔簡 一句屌埋去 關我撚事

我覺得簡2會好d
賣左無意思 拎住個110萬乜9都做唔到
而2 比幾廿萬有個地方 抵到爛
再儲多幾年依然可以搬出去住
你老母又穩定有個地方住 唔洗煩
最多到時有能力再賣左層公居佢換番層私人樓

揀1 然後3條友各行各路
你老豆老母離婚關你撚事
你覺得不孝? 要離婚個陣有冇諗埋你

老公都相處唔到
男友咁有自信

住過先見真章

接受唔到唔好攪咁多野

都唸住一齊買樓，證明感情穩定啦。咁可唔可以間公屋寫你個名，新樓寫你男朋友名？到時母親百年歸老，你就自己有層公屋，二黎又可以同男朋友住

100萬
當老母有70歲命
仲有22年

100萬/22 一個月4000蚊都唔洗
你自己諗下，4000蚊可以住邊

贍養費 綜援 生果金 呢幾樣野有冇係你個腦到出現過
定係為咗講到唔理老母老母會折墮特登唔理

老實講，伯母有無返工先？
拎住110萬，慳慳地租間開放式
都夠佢租到百年歸老啦

揾20萬買起你老豆
中間慳返90萬

講笑唔好真係做

反而買公屋嗰刻有冇加樓主個名落去
如果加咗=樓主已經冇咗首置

咁就可以要求 110萬分3份來迫退個老豆

你幫你老母keep住過110萬
之後叫佢排單人公屋 (巴打話排4年)
依段時間用果110萬租屋直到排到為止
之後俾返舊錢佢

無加，得老豆名

佢老母先48，排條春
仲有佢老母返緊工都大機會過入息

間公屋好殘好細？

都唔係好殘 三百幾呎

sorry

過兩千蚊

公屋就算買左，但話咁易轉名？你問清楚好喎

我應該會賣樓分錢
個110萬拎去租樓俾老母住
再叫你老母申請公屋 等7到10年
你就繼續同男友買樓

離婚可轉名

幫老母俾啦
離婚都夠hurt，起碼過到自己良心先

入到嚟以為樓主同老豆離婚
你搬出去啦
佢地自己搞掂啦

3. 幫你老母搵個男朋友養佢

叫老母辭職扮離婚搞到精神病，入去住返1頭半個月就可以特快

咪係大家咩事

你公公婆婆仲在唔在世
拎公公婆婆個名，再加你媽去排長輩隊先？

等到上樓先離婚分錢？

有冇得問過，可唔可以賣左層樓，老母自己申請單人公屋？

你老母靚唔靚，幫你接收

係老豆自己提出 唔可以再一齊住

要比你老豆果110萬 你出50 你老母係咪有60 比到出來 如果有 咪比左你老豆先 層樓轉左你老母名之後加按拎返果50萬出來

如果得老豆名，成件事易辦啦
分左佢一人一半，然後你要錢，你媽再排公屋
未有公屋前就同你地一齊住先
110再加你地首期150買大西北三房都仲得

得幾千蚊都係錢？咪玩啦
你係咪住開屋企比2000蚊家用有屋住有三餐就覺得2000蚊夠生活
香港有地方住有物業，咩問題都唔係大問題

贍養費你簽咗紙都未必會比啦
你最多係去告佢

你咁鍾意話離婚女人係貪錢嘅，
你有機會結婚記得要簽婚前

不過單身一世先係最好，有女人都係煩

呢個真

當係劏房多個住客咁

咁識夠三個

佢媽先48歲，仲要個人入息超額

老豆接受唔到

性別歧視

屌
仲要有入息
咁佢拎住110萬+贍養費+入息根本可以自己攪掂

你老母買左你老豆個份，轉咗名，去問下做唔做到按揭，做到咪唔洗煩
100萬每個月供4000啫

佢老母48又過入息點排
排10年8年都過左樓主最想要過嘅2人世界

幫老母搵個有一百萬既男朋友

絕對係1。你要知道比50%政府即係你用緊一半市價係香港有樓住，你賣左就係係私人市場用double住。

當如果你揀2買私樓先，你都係要同阿媽住。但你阿媽自己之後有無本事拎住110萬再買私樓先？

如果你男朋友唔介意揀1住公屋先，儲錢點都快d,之後都係會有2間屋分開住。

咁佢有咁既要求 仲學咩人講數
就算層樓分一半
贍養費佢俾撚硬添
咁威識做決定學咩人計錢銀

慘喇 你打完咁大段野
佢上面先講左原來佢老母有收入

1

2太撚煩

想買五百幾萬樓

姐係要用你同男朋友嗰舊錢買公屋?
我係你男朋友一定殺咗你,我一撚柒定係唔會同你結婚,你咁撚柒閪自私!

錢係我俾,但棟樓就好似你呀媽先係主人咁(因你呀媽一直喺到住)
本身明明我可以同樓豬二人世界
要俾錢加同你老母住之外,仲要睇你老母面色?

佢哋咁大個人,佢哋有責任自己攪掂啦
贍養費呢?同埋你呀媽有錢買樓但無積蓄?
睇落似你老母信你唔過想屈鳩咗你舊錢再迫你一齊住
唔好理佢哋,你自己執行自己計劃啦

我無睇到樓主媽媽年紀幾大，無追post
如果樓主可以比到50萬留到間公屋，係值得諗
然後再用剩返60萬去用男朋友個名買上車盤
不過就睇你地供唔供得起

百鳩幾萬分錢 + 收入 + 贍養費
都要樓主同佢住

真係唔熟唔食

分手

唔賣公屋
離婚咪離 除你老豆個名 呀媽搬細屋或者照住唔得既咩？

做得幾多年嘢

算啦，想自私咪自私囉

但間屋無樓豬名
姐係要等到呀媽死咗之後樓豬先有份

同埋如果樓豬唔出錢,男朋友會肯寫晒兩個人嘅名?如果淨係男朋友名,過唔過到壓測呀?

如果樓豬有錢俾首期
就未必可以兩母女一齊申請到公屋了

你阿媽自己申請咪得
搵社工講離婚呢單搞到佢心理狀態好差
抑鬱、失眠、神經衰弱之類
如果搵到醫生開紙證明就更加好

離咗婚就冇家用
又無工返 又無積蓄
遲下賣埋又無屋住
個女仲要結婚嫁人

真係好需要間屋
有社工幫手成件事會快好多

到時有屋再間兩間房
大房老母住 細房你就得閒先返去住一兩日
到你老母老到自理方面都唔得
你再過去照顧佢 或者 搵安老院舍照顧佢咪得

65-48 自己計
你要當佢老母係廢人係你有問題

如果真係錫你又唔係臭皮4
買3房一齊住啦

按左佢比舊錢老豆, 你同老母再慢慢還得唔得?

有無得按左層樓

居屋先可以賣?

老豆頂唔順話要分開喎
我就有保留既

你都戇鳩
女大就嫁出去架啦
講到咁口響
你又會唔會同老母住成世？

1. 收完錢拎40萬係大灣區買個單位俾老母，
d藍絲親戚實讚你孝順，自己又有差價食

既然無寫，又唔想做到咁絕：
錢比唔到咁多，先比幾十萬，再逐個月還翻條數比佢。

如果樓主同佢媽拆得掂之後寫平安紙比佢
男朋友自己收入過到壓測買個600上車盤
諗得過咁做

建議你換個男朋友，廢到樓都買唔起

拎110萬all in tesla
下個月揀樓搬出去

屌之後睇到樓主老母咁後生仲有返緊工
公屋轉老母re mortgage 100萬有幾難
香港地有間公屋住下又有工返會死人咩
本身都唔會10萬8萬都無下話
咁既情況會考慮2真係要驗驗腦

你係老母,會唔會按咗佢俾個女自己買樓出去住?

我就唔會想我自己老母捱多十幾年

不過要自私就要認囉

分到110萬加埋你120萬
即係230萬
買個3房單位
俾間房你呀媽
叫佢準備湊孫

100萬買公屋肯定抵過比首期供

你識乜
而家兩公婆離婚
分呀女身家

你想唔想同老母一齊住先？
離咗婚佢自己一個會好唔開心喎

佢本身都係要做野
唔好戇鳩

關係好唔代表要為佢嘅人生負責
同佢住 樓主就冇咗自己想要過嘅人生 夠可以話佢老母自私
唔好道德綁架

agger

唔想 生活會有磨擦

Pin呢個啦

又幾錫

樓上班傻閪仲屌人不孝
咩世界

有邊個會想住公屋

叫你老豆老母一齊住

幫你比一百萬，但個名係你老母
一黎你男朋友有份比錢
二黎你老母識到男朋友，叫你地走又柒
到時間屋話事權係你老母

冇錢就咪搞咁多野害埋你
你決定比錢就咪撚生細路

做多幾年湊孫享福唔好
一定要做到65歲租劏房拎生果金？

Stepmom

居屋都可以逆按揭
樓照賣但可以住到死
不過離婚就唔知點計啦

因為媽咪啲家姐全部都係同個女住(結曬婚)，所以佢都覺得理所當然要同我住

留公屋轉樓主名
同老母住再儲錢

過幾年買個細單位比老母住
自己住公屋

男朋友咋喎 結咗婚先諗啦下話
緊係老母行先

點解咁多人叫自己果棟樓做公樓
買左就唔係公屋啦

咪係個女到拎黎既
邊個自私?

如果樓豬男朋友可以自己一個人過600萬壓測
姐係起碼搵5,6皮,50萬隨時一年就有啦樓豬洗鬼咁頭痕咩

阿媽過咗65歲未？
過咗可以申請特快公屋
或者會成日爭執報警
跟住揾社工跟申請分居

清訓咗十年？ 110萬買樓

呢招真係第一次聽，祝樓主被咁錫佢既老母分身家

你媽媽一蚊都唔使出？
做咗咁耐人對自己無責任？

其實睇牌面
擺明係老母自己解決唔到問題拖個女落水

有咩問題？
老母死咗有多層樓
50萬換200萬

唔離婚就乜事都冇
有屋住
個女又可以同老公買樓過世
咁大個人離婚都算
個個option擺埋個女同條仔同埋下一代既幸福上去
邊個仆街啲？

按樓俾錢老豆應該可以解決問題，樓主唔該認真參考下

你老豆接受唔到一齊住？但要你同阿媽拆？
死都唔賣同唔搬走 社署分到多個單位俾你阿媽

又真係有

未計呢幾年有藉口儲錢唔洗再比家用

唔係解決唔到問題
係正常解決問題既方式唔夠著數姐

分錢 + 收入 會折墮得去邊?
要個女用將來+風險 去維持自己生活環境

真係唔知咩叫自私

用最簡化咁睇啦，唔好咁複雜

1. 如果你想用100萬買間未補地價既公居。你就比錢同你老豆買（建議扮賣，睇下係咪真係值哩個價先，可以同老豆再傾傾）

2. 你想住私樓既。就搵下有無人會用買420萬買間公屋，到時就分錢

老母就後事啦，唔可以拉埋一齊講

隨時識到男朋友
樓都冇埋
錢又冇

就算冇男朋友
要等幾多年
香港冇乜事起碼75歲先死得

其實最緊要你男友肯

拎住舊錢帶阿媽 男友去英國買house
咁大間屋同阿媽住都冇問題

有冇bno

依架似係老母想拉樓豬落水

cctoy: 移民啦仲買樓

個女本身自己買樓
+唔想同佢住

你攪清楚未先

唔好住公屋.賣樓.照顧啊媽..買樓

分户算
做咩要買公屋

😂😂😂😂😂😂😂

3. 勸佢哋唔好離

佢理所當然的話
你已經可以預見未來佢會做你個單位既主人婆
起衝突會情緒勒索
真心錫你唔會你買樓要求一齊住

呢個啱 咁老定 俾人呃左去有幾奇
死之前整個逆按揭你嘆都仲得

轉個頭呀媽老咗
拎棟樓賣咗佢用來養老俾老人院錢
問你死未

上面係用樓主買落老母名

下面係要同老母住 隨時新樓都要落老母名

父母嘅孽要仔女受

呢位巴打覺得政府係開善堂定點

借住筆錢俾你呀媽買咗層公屋 叫佢加按 之後俾番舊錢你同男朋友買樓咪得囉

佢有收入 月供4千有幾難 (有做開野 一百萬都無？)

唔想同老母住咁簡單啦

1. 借錢比老母買左間公屋，叫老母慢慢還比你。家用就還家用唔好拉埋一齊

2.唔借比老母，賣左樓佢咪分錢 自己搞掂

樓主比咗50萬
樓主+男朋友=110-50=60萬

叫老母繼續返工，唔比家用
當樓主同男友月入五萬，一年儲20萬

咁睇下樓主諗住幾時結婚
一係就等三年到時有百二萬買五百零萬樓
樓主搬出去

一係樓主同男朋友唔介意住公屋
一年後80萬買個大西北納米單位
老母搬出去

樓主本身公屋邊區
環境好唔好

市區公屋就幾大都保留

關你咩事
110萬叫你老母自己分期俾，第一期俾50萬你老竇，之後每年俾10萬咪得囉

你攪錯喇
成單野前提係唔可以用老母自己d錢

Cls

老母食哂110萬租樓住
你同男朋友一齊出去挨

420萬接貨條友應該弱智有4球買公屋

btw 我同你一樣case
最後我老豆直接將公屋轉名比我

你呀媽單身一個等五六年點都排到公屋
如果傾唔掂賣錢最實際 平平地幫呀媽租住樓先 等到佢排到上樓

咁你要同佢講 想分開住
有自己既二人世界

210萬除2點會係110萬？

同埋間屋唔係你名 你比錢冇著數

離婚錢比你，你老母重新排單人公屋，上左樓錢先比翻佢有無得諗？

啱呀 計到咁盡想屈個女錢
勢估唔到一個屈尾十鑿返佢一筆

Option 2,如果要計，就計埋雜費

［420-210（政府）- 4.2（佣金）- 2 （律師費）］再除2=101.9

另外，420都係估值，估值可以叫幾間銀行估價再average

盡量減低俾出去個舊，可能會輕鬆啲

咁佢自己結婚時有無同呀爸呀媽住?

按咗間公屋出去先，跟住買咗樓做埋二按

你攪清楚先啦
未結婚架 佢一個人都買唔到樓

50萬換一層樓當投資有咩問題先，成層樓都係佢架喎
講到佢下個月就結婚要即刻買樓

無追得好緊貼
係個老母唔肯出錢定點

未補地價好難按

佐敦尖沙咀啲旺區唐樓100萬先買到個劏房。如果老母退休，用個110萬再貼少少買村屋仲好

樓豬講咗淨係寫呀媽名

成層樓都係佢?
轉名俾樓主咩原來?

落老母名 咁就唔出錢啦
最多就借比老母買

下面老母分完錢仲想同住叫佢新樓夾返份

其實你老母好後生，48歲keep得好都可能有第二春
你要諗晒所有可能性
如果你同老母一齊住，佢再婚會唔會搬出去？
定係佢再婚你後父會搬入黎同你住？接唔接受倒？
接受唔倒而家就杜絕呢個可能性，諗個方法唔好一齊住

樓主講咗最多出50萬
淨低邊個出？

慘。。本來好地地。。

公屋可以加按到幾多？

唔好俾上一代拖累自己，同男友結婚買樓自己住，由佢二人自己解決。

3
賣左樓之後同埋老母、男朋友去英國買大屋

而家同男朋友月入都有5萬幾
住將軍澳區

攞個一球俾老母租屋住

我覺得你男友慘啲

仲有，係俾返210萬政府，唔係俾返政府210萬

再仲有，係埋單，你邊度鄉下？

你老豆好好，直接過名俾你

本來可以賣樓分錢 + 自己有收入 +第日生果金剩 租屋夠過世

但係就要樓主俾幾十萬趕走佢老豆 獨霸一間公屋
即係生活空間多左 舒服左
樓主少左幾十萬 再推後個置業+結婚計劃
(樓主唔想)

如果樓主唔俾 就賣樓分錢 然後痴樓主住而
(樓主都唔想)

本來兩個人可以各自攪掂自己
但係無啦啦又變左樓主要做決定
無非都係因為仲有樓主D錢未分

600樓下唔駛5、6皮一個月囉，你計下就知

講咗 佢話想同我住 自己一個好慘

自膠，我用左八成去計

係喎頂
大家唔洗認真鳥
抌低 係咩意思

lum 掂佢 因為層樓比老豆 到最後佢死左都係比我
佢又驚個官會判比我老母
係我老母角度層樓唔係比我老豆就ok

知衰唔一早對個老公好D
而家仲有得你揀呀?

月入五萬你一年儲唔儲到三十萬
建議點都留公屋，始終市價一半就有間屋住

你肯住公屋既話分分鐘提早供完樓無壓力
買個大西北迷你單位比老母二百萬搞掂
你供寫你名，唔比家用唔供養佢
最多幫佢供份醫保算

咁買私樓叫埋老母夾

你老母排到上公屋係時間既事only 到最後點都唔會冇地方住
如果你要比錢買，落你名好撚過，當多個磚頭比你

老母或成最大贏家

去唔同銀行試下問

無

總之基本原則你落返自己名
有個保障

你老母正常應該信得過你
再唔係就一邊老母加你名
一邊你加男友名

Btw 建議先用咗首置再加名

你唔好淨係諗你呀媽
諗下你男朋友
你呀媽自己同老豆離婚攪到自己一個
個惡果要你同男朋友受?咩道理?
你咁樣,隨時你做離婚嗰個

同埋依架要氹你俾錢買樓,梗係咁講
叫佢加你名又唔肯?
你呀媽擺明有問題啦

一野飛走比個十派佢地

個名落邊個?

男朋友有冇份夾嗰120萬先?
有嘅話，即係佢有份出錢買樓但係寫你老母個名

反對留公屋
佢老母唔肯加佢名,但要佢俾錢
好撚鬼

賣左佢分3份錢 有得分咪拎舊錢幫下阿媽交租
唔肯分就叫佢地自己搞掂

好奇問
佢用咗首置先加名 唔係要俾印花稅？

留公屋合理，始終多舊磚頭
但一定要落佢名囉
落撚左老母名仲點撚樣排公屋呀

佢老母依架就係要求落自己名,唔落樓豬,然後要樓豬俾錢
睇死佢老母唔係諗住第日老咗按層樓拎來自己退休咩

係真 10年夠申請一人公屋㗎啦

香港人唔住最後都係俾支那狗搵社工霸曬啲屋
就算佢唔係開善堂
都係時候回饋返俾香港人

同埋呢個方法真係ok㗎
年年好多人都係咁做
嗰啲假離婚呃公屋嘅撚屌都係咁

何況而家樓豬老母係真離婚

真慘

個男友

你呀媽幾歲呀 110萬去租樓過世咪得， 一係咪同你住

第1，佢呢間係買左唔係租
第2，分戶咪分1人單位，仲2間房

咁如果係樓主老豆出軌呢 如果係佢打老婆呢
邊個知原因？
你都唔知人地點解離婚
仲可以講到係人地咎由自取咁

有腦佢就唔會咁講喇

乜撚嘢原因都好
成年人喇,呢啲係自己責任來
唔會係個女去受

補地價

我唔明兩公婆離婚 點解係個女要有份負責任

叫老母改嫁有錢老

政府真係開善堂 尤其新移民
等都唔洗等 d 議員會比個全餐佢 有公屋有津貼乜7都有

第三條路咪撚係香港買樓，拎副首期去買外國樓搞移民結婚生仔

搵個有錢啲既男朋友啦
其實男方有多個單位已經解決左個問題
香港好多人好有錢
冇你想像咁難搵

屌叫老母自己做按揭拎舊錢出黎還比老豆自己供撚埋佢啦

賣咗而家嘅先
賣完啲錢俾老竇買，寫老竇名
但要逼佢立遺囑俾樓豬喺佢死後繼承

1人單位其實真係間到房㗎
分分鐘間得大間過原先樓豬而家3人單位嗰兩間房
同埋間一間大一間細咪得
樓豬又唔係成日住嗰度
唔好生人霸死地喇

賣左d錢叫你呀媽租樓住囉成100萬都夠租7年，7年後再算

吓 咁大家都係睇咁多資料
你咩老豆係直接放棄同個女一齊 然後叫佢跟阿媽
不過佢又分返一半都算係咁
btw 樓主講咗係老豆提出
邊個扔邊個會唔會調轉咗

樓主老豆自己話頂唔順要走喎

應該係話淨係開俾新移民
呢單嘢搵民賤聯搞實掂
一條龍服務，快靚正

反正香港已經玩撚猿
梗係趁仲可以食窮民賤聯時食多啲先

睇少一陣
衰子總唔係最好咩
政府有層樓俾老母住

男友： "我唔想屌你老母"

免補地價賣左間公屋佢咪得囉
唔明點解唔解要還返錢比政府
定係我地唔識野？

冇追POST唔知樓主買左邊度公屋同幾大
當350呎*9000/呎 = 都300萬
比一半老豆，再拎果一半去買樓

公屋賣出去唔係要補地價咩

睇個款都係家庭主婦
有閪得還咩
48出去仲想搵20K up?
有10K一個月都當你贏啦

同男朋友夾錢俾110萬買咗層樓佢
層樓寫你名
然後簽衰仔寫
簽完叫呀媽申請單人公屋，見心理醫生話離婚同個女簽完衰仔紙又無屋住想死
一年唔洗有單人單位公屋
到時你手揸一層樓
你呀媽又有公屋

錫你就咪咁仆街dum低佢一個啦
同自己老母住姐，又唔係人地老母

第二市場成交唔洗

公屋居屋都可以免補地價賣
以前就話補地價入私人市場

但因為有白居二加居屋停建
居二市場本身盤唔多，而變得搶手
$9000賣居二市場會比補地價後$12000賣私人市場更易賣出

無錢 咁就得賣樓分錢算

我個情況有少少似
我最後係揀左出錢買起層樓
果次用晒我成副身家
原因係我都要住, 未咁快嫁出去
搞惦層樓佢地就唔會煩我
香港而家咁, 有錢都打算再買樓
D錢拎去移民算

用咗幾多錢

而家兩難局面係分撚左錢冇得住
事主又唔想同佢一齊住
但老母又想同事主一齊住
因為老母D家姐都係咁樣過活

老而不死視為賊,臨老仲要搞咁撚多野,真係多得佢地唔少

pin 呢個

賣左層樓一人一半
再買兩層村屋 一層老母 一層自己加男友

照顧阿媽為先！26歲你仲後生。所謂男友也不一定是你將來永遠既老公。

你按層樓，利息貴唔貴？

夾返份錢買樓

唔通想仔女買埋比佢住？

呢個答案最實用，unlike 個班根本細佬仔乜撚都陰洗念

我果時貴
而家可能平D

癡線啦
得120萬買樓唔方大間
仲要塞埋老母入去
想扑扑下野佢衝入黎叫你飲湯食飯？

48歲離左婚咪搵野做，有份糧加百幾萬生活唔到？

一齊住幾年啫 宜家買個兩房 5年後一層換兩層都得啦 又唔洗諗到成世禁既

拎錢移民 夠你買樓

痴撚線公司
點解老豆無權分錢？
男人咁辛苦打工搵錢家
到頭來當佢戇鳩
離婚一毫子都唔俾佢

即時去買樓落訂, 打算同男友聯名, 之後話幫佢地唔到,自己搞掂

1
賣樓連你男朋友3個人揸住300萬
講到買樓結婚，3人月入至少都6萬
唔使借盡都買到兩層

on9
窮就咪撚搞咁多野啦

乖乖地兩個住返係公屋到
最多咪形同路人當夾租咁

間樓佢地兩個賣左佢自己分，你唔參與，叫佢地自己傾
你直接搬走同男友買新樓住

真

叫條仔殺左老豆入去坐
識過條新仔
Super

3.離婚然後每邊各攞返1間公屋。認真。

最後你都係得返幾個選擇

1. 男友你老母一齊住
2. 男友唔撚要你, 你同你老母一齊住
3. 同老母吵大獲,斷親情,老死不相往來,佢死佢事(到最後可能老母自殺,而你開開心心唔理佢 )

都係果句, 命中注定既事,一係狠,一係硬食

如果你同你老豆關係好，你自己咩左條數先。正常老豆見到個女還錢還得咁辛苦，通常會開口收順d。

關係差，另計

層樓邊個名架

老豆

關係一般 一日唔會講多過三句

姐係層樓本身係你老豆既？

層樓邊個供？
衰咩離婚？

無供 爸之前買
爸好耐之前有小三
兩個溝通唔到

痴線睇文本身間屋應該係佢老豆既
依家同老婆感情唔好等左十幾年先離婚
都要比個女想就咁趕走佢
層樓已經係一人一半，但個個都幫佢老婆

呢頭話同男友買樓出去住
果頭就呢樣做唔出
果樣話唔好咁絕
那樣講接受唔到

小咩三， 死翻上微博呻

你依家都係得幾個選擇姐

唔同呀媽住既話都係果兩個選擇
1. 唔幫佢，買左層樓叫你呀媽租樓住
2. 夾左層樓先遲啲再買樓
同既話就
1. 同男朋友買層樓接埋呀媽，呀媽一齊夾
2. 還左層樓同男朋友呀媽住住公屋先

層樓佢老豆架喎

一係就咩起個責任，一係就直接唔理
無付出好難解決件事架喎

既然依家男友都唔介意同伯母住，建議樓主換男友，成全依家男友同伯母

好簡單
你同老豆結婚
老母同男友結婚

如果有得揀 你會唔會再次揀呢個女人成為你老母？
有就以老母為重心

唔揀，然後等個官判

this is fucking hk

男人出錢分一半都唔得， 要俾哂女方

起樓主底都知港豬黎

又要做雞 又要攞貞節牌坊

小三？？？
支那狗

父母嘅事等法庭判
層樓係老豆嘅 老母又有工返 駛鬼你叉隻腳埋去
法庭判離婚 一定唔會俾是但一個因為離婚餓死或者瞓街

如果佢哋真係賣樓 阿媽分到100萬
而阿媽係做餐廳嗰類工嘅
叫佢去英國啦
100萬夠買樓 一條友打份工又有層樓 夠食有餘
重點係48歲亞洲女人 有把市場
轉頭就搵到第二春

第一條路唔洗諗啦 比你有兩球又點
要你條仔同外母住成世 遲早會癲

叫你老母殺左你老豆
無咗老豆呢個煩惱 老母又有地方住 得閒去探下佢

你男朋友一定好不滿 好大機會影響你哋關係

老母好錫你 唔想同老母一齊住 但又唔想掉低佢
都唔知話你孝順定口講孝順..

咁咪同佢一齊住囉 同老母住有咩唔好

你個情況一係借錢，一係租樓換時間。

咁你就仍然可以繼續自己既計劃， 記得關心多d 媽媽。除非佢係藍屍廢老

幫老母搵男朋友

未來老爺奶奶更加會不滿
到時婆媳糾紛好快離婚

唔似貓，唔似狗，師奶淫得很

條仔識着樓主真係辛9苦
拖拖拉拉嘅臭閪

錯POST，柒左

揾個有錢男朋友
即刻搞掂哂

男朋友接收到
扑野個陣咪比你老母聽晒？
定係本身都 彼女之母

磨合吓幾好架，增進感情

如果係男人要老婆同老母住 仲唔俾人屌到反皮

簽咗就無得錫返佢？

依家重點係你老母想同你住，但你唔想

吞哂筆錢，交老母比社署。
人不為己，天誅地滅。

仆街啦你，啲女權撚真係恐怖，錢都唔留個俾人。

冇撚有錯

笑咗

唔明

咁你同男朋友有120萬 你兩個咪自己買樓
叫呀媽將個110萬比 佢再申請公屋
或者你呀媽可以用個110萬租屋住

唔好理你呀爸

咁解決唔得咩？

我呀媽想同我住

1，如果老母一齊住你係ok
2一定唔得

一定唔會出錢，離婚係佢地嘅事，成年人負番成年人嘅責任，冇錢就唔好學人搞咁多野

呢d唔關孝唔孝順事，你唔係唔照顧佢，而係佢擺明睇中你儲到果舊錢先離婚，唔通老母話想玩下股票叫你俾一球佢，你拒絕就係不孝咩

將間屋間成劏房咁 你爸媽各有各生活

你老母果一球都俾埋你地 , 已經有3球幾 2房有幾難 , 仲要係你個老母唔係人地老母黎 , 一齊有咩問題

你條仔 ok 咪無問題，拎埋佢嗰一百萬有二百幾萬首期

老母有無做嘢？

咁你問乜鳩

你老母想同你住 你唔想

有幾多錢都解決唔到呢個問題架

樓主擺明淫底, 平時玩開幾P, 老母係到住唔方便. 索性扔佢去老人院la

我一定唔會同外母住幾好人都係咁話

比左答案你又話唔得
根本你係想上來眾籌百二萬, 定搵答案?
你老母想同你住你唔想, 咪搬走, 唔理佢
咁又話唔得, 但又話唔想比百二萬

你老豆老母離 婚咪佢二個自己攪掂

你嫁得人都就三十, 佢地都近六十啦, 咁大個人唔諗定要班後生幫佢手?
你仲要唔醒目叉隻腳埋去?ARE U ON 9?

一個女人已經夠煩, 仲要整多個? 仲要係老既來區風?

係我既話
拎晒d錢 送老豆入老人院

只可以講. 如果咁既CASE 俾大陸人. 好容易解決
特快方式上公屋

呢個真.
同老婆扑嘢大聲D 都唔得

第7條路
佢地自己分飽佢，你走
9成知你地想置業，玩套現啦做人要口密D，尤其是D公屋老豆老母D格多數短視算死草

佢地買左間公屋, 好似享受過公屋福利, 無得再排過架喎

有無諗過另一樣
要佢老母聽佢......3..................

明明你地有百二萬

佢地就想要你百一萬

仲有十萬再裝修,........屌, 好絶呀佢地呢招

比我就唔理佢地, 出去租樓........走人

賣咗層公屋，三個人分一人70萬

我只可以講,我肯定你唔係蝗蟲&冇乜蝗蟲親友

賣咗佢，叫老母搵社工上樓啦on9

點解要個女比

自己要差隻腳埋去，戥條仔慘

你老母想同你住
你唔想同你老母住
解決左依個問題先講

此po已完

屌你老味咁你揀邊條路佢都係想同你住架啦你到底想問乜撚野架

男朋友：屌 關我能事咩

邊租屋邊排公屋已經掂👍🏻

邊個要離婚咪邊個搞掂佢，你一蚊都唔好攞，仁至義盡

因乜事幾廿歲先離婚

叫老豆拿1球，申請BNO, 搬去英國買大屋住

賣咗佢
你媽出去租樓過幾年再申請過公屋，佢自己住
你照同你BF買樓結婚

可唔可以同屋署申請多間公屋俾老母？ 我見好多公屋戶都用哩個方法拎多間公屋

“哩個方法”係指離婚分戶

公屋分三份，你比埋你嗰份老母買間村屋仔退休

老母拎一球去租樓, 租到有第二春為止

同老豆老母講關我撚事
你生得我出嚟叫我比錢你傻撚咗？

岩
賣左無得排

120萬係你同男友嘅錢
點解可以用晒黎解決你上一代d婚姻問題

你阿媽唔見得有幾錫住你

同住實後悔

所以我成日話，一係就唔好生細路，一係就生兩個，獨生子女好慘

有！澄碧邨160個應該重有找！

好撚正

幾廿歲人食飽飯無屎屙仲要攪到個女下半生幸福, 係咪on撚9, 你老豆老母要離婚關你條仔撚事咩, 麻9煩一陣頂唔順分手到似, 呢啲關乎錢銀既野你叫2條老野拆掂佢見通知你, 並唔係咩比2條路你揀, on撚柒9點做人父母

睇到呢到真係笑左出黎。

可以㗎
申請老破就得

最撚憎呢d topic 跟本樓主一早就係想同阿媽住 又要po出嚟問問問。 on 99

你同男朋友咪120萬買樓囉
呢個唔好郁唔洗理 如果會結婚咪淨係落佢名

老母拎住個110萬
買單支洋樓劏三間房
最靚個間比老母住
另外個兩間租出去 人地幫你地供埋
用你個名做按揭
咁你兩公婆又買到樓自住
老母又有地方住 過多十幾廿年佢又走左
你地兩公婆就兩層樓係手啦

有咩咁撚煩惱呀
拎住230萬 變兩個單位出來比三個人住？
咁都討論到廿鳩幾頁 ？

其實120萬同110萬分別買到咩樓，講到買樓好似好易咁。係咪得我覺得百零萬好少錢，買樓計左月入同壓測未。未計既話可能唔洗煩惱，因為樓就買唔起既。

我都唔知佢有咩好煩惱，就算230萬買一層樓都未必夠錢。

佢地離婚要你諗仲要你出錢, 愚孝

最好就要返間屋 賣左你肯定可以買得返2房單位?

之前擁有過公屋未必有得再申請公屋

賣左層樓 叫你老母返工 拎110萬買股票 收下息 自己一個租平樓住

賣左層樓拎多110萬 買個大d單位

連登仔真係好撚有創意

香港住屋開支咁大，唔係人人都有錢搬走。
其實好多人離婚之後都係同一間屋入面分開住。
自己搬走，等佢哋多啲私人空間。
如果佢哋係鍚你，應該明白同體諒你需要錢結婚同買樓。

210除2點解係110

又問老母嘅事，點解要自己賣單。
又話老母好錫自己，做唔出。
又要馬兒好，又要馬兒不吃草，開正連登仔最憎嗰範

自己搬走 佢兩個嘅野佢地自己搞掂
生完出黎只係想養兒防老 呢啲父母唔要都罷

佢地離婚關你鬼事咩，佢2個加埋成百歲自己搞掂啦，攬上身做咩？
無錢獨立就唔好離囉，就好似你無錢都唔會結婚咁
反左面就去搵社工幫囉，叫佢安排啲屋俾佢地其中一個囉

公屋有邊戶無一百幾十萬

簽張紙做樣之嘛 一樣可以孝順你老母

依家係男友唔介意
但樓主介意，唔想同好錫佢既老母一齊住

老豆要搬出去就俾番一半租金佢
要賣就賣到先一人一半（公屋你有無名？有名就除3）

到賣左要理呀媽，就買層樓俾呀媽住， 自己同男友出去租屋。 租男友俾。呀媽間屋都係自己資產，都可以樓換樓。過幾年一間變兩間。

樓主老母仲咁後生，我諗老豆都唔老得去邊，兩個長輩都唔係老，就恃老賣老迫個女解決佢哋自身問題，幫得一次老母，下期到老豆點算？
而且，好難會有正常人攞4球買公屋，依家邊個出錢咪邊個儍仔囉，2呢個方法，你話110萬即轉名俾樓主咁就話買啫，轉俾老母第日老母申請公屋都申請唔到呀，佢唔去申請就揼樓主心口，第日會唔會咁順攤供番條數？
叫佢兩個自己法庭解決啦。

梗係賣樓租屋住啦

呀爸呀媽幾廿歲人住公屋一定儲埋好多錢，其實唔洗太擔心 呀爸離婚可以拎過層公屋，無業可以拎綜緩。

俾左110萬cash 你老豆 ，你老豆就係大贏家。公屋未必一定賣得出，你呀媽到時有咩病痛你都係要出錢，一世無得番生。叫你老豆俾番110萬出黎，你地搬出去都可以諗。110萬錢你袋住先，叫你呀媽排公屋。

呀爸唔ok就俾多d生活費，一定無可能俾110萬佢。

離婚後可以再申請

賣樓分錢
租個細單位俾老母
自己同男朋友買樓

你睇到個對自己唔好既將來 都要去做 只係愚孝

你呀爸提出要俾110萬佢其實好黑心，佢明知自己可以再排公屋，又明知你地無咩cash。佢無同你諗，你都唔洗同佢太客氣。

甘要睇你男朋友介意唔介意同你老母一齊住

唔好插隻腳落去，由佢哋兩個自己傾。

樓主好似26
老母48

借我地過橋迫男友就範

On9 咁你問乜春 關錢咩事

就咁諗下，老人家留起屋企時間會長，你地成世又點扑野？

真係正一傻西

玩嘢咩，簽衰仔紙咋，叫你真係做衰仔咩

移民

老母自己一間
你同男朋友一間

包有找啦

3）要$110萬，簽衰仔紙，等老母攞到單人公屋，自己再買樓

離得婚，個女又要嫁人，
咁都預咗要孤獨終老㗎啦
咪兩個110萬自己搞掂佢囉，
我都唔明點解你要攬上身，
你自己攬上身唔緊要呀，
鄧你男友慘咋，你呀媽想同你住，
唔通你男友呀媽唔想同個仔住咩，
得你有呀媽?

你自己搬走由佢地自己諗囉

果110萬用黎幫老母租屋/老人院lo

樓主就係嫌錢腥想幫手

睇嚟睇去 你都係想賣甩你呀媽 唔想同佢住 唔想接收佢 。
咁不如直接狠啲，揀一。
佢地分完錢 話知你呀媽瞓街定租樓咩，最緊要唔好煩到你同條仔上車

如果你兩樣都唔揀 你老豆係咪唔會簽紙離婚？
而家喺佢無屋住要求你 點解可以咁型俾路你揀

好撚有創意

無論一同二你都要同老母住

認真討論，離婚應該係可以申請重按層樓，當批你按50萬，都解決左啦

佢老豆做過公屋業主點再排公屋呀，佢老母離左婚就得

從經濟效益計，一定係留住而家間公屋比自己同老母
如之前有巴打講，加按而家層公屋加埋cash 比110萬你老豆

因為你無可能喺出邊有咁大折扣買樓，換屋負擔一定大大提升

之後正式離婚，有法庭判令，轉晒畀你老母，地價唔使補，印花稅唔使畀
你老豆開個價係$110萬，絕對有得還價，問下銀行離婚後間公屋轉名後加按到幾錢，每月還幾錢，你老母再自行評估
你老母有返工，都應該可以還到，如果真係人工唔夠畀，樓主你咪畀一部份當家用，老母有地方住
如果最後搞唔掂，局你男朋友畀錢，咁咪叫老母立張平安紙，死後分返個數畀你男友

如果個數拗唔掂，法庭判賣樓，佢會分到錢，咁大個人自己搞掂喇，或者可以試下問社署申唔申請到體恤安置

我都想問呢個價屯門都買到私樓

連登標準答案
賣撚曬佢，拎住230萬過英國買HOUSE住